記協主席：記者被警方無理對待 記協將成立保護記者基金

新聞界組織發起靜默遊行，要求警方遵從警例，尊重新聞自由，參與人士由夏慤花園遊行至特首辦，他們途經警察總部時，多個傳媒組織代表，讀出新聞工作者近期採訪時，遭警方不合理對待的事例。他們又向警方遞交請願信，及向鏡頭展示記者證，說有警方執行職務時無配戴委任證，但記者會謹守崗位。

記協主席楊健興在抵達特首辦後發表聯合宣言說，逃犯條例修訂爭議引起社會尖銳爭議，連串示威活動中，記者被無理對待，自從6月9日以來，記協收到29宗記名投訴，指責警方針對記者使用過份武力及阻撓記者採訪，其中27宗已交監警會調查。

他說記者近日採訪時自身安全都受威脅，威脅主要來源是在場執法警員，反問傳媒如何充分發揮第四權角色，監察警方公權力運用。記協會成立一個保護記者基金，透過眾籌，資助包括採訪時受攻擊或無理阻撓的記者，向包括警方等單位索償或起訴所衍生的費用。

特首辦無派人員接收請願信，代表於是將請願信貼在門外的大型水馬，並將特首林鄭月娥在競選時簽署的新聞自由約章，放置在特首辦外。

信都唔派人收叫願意溝通？

有理由懷疑林鄭已被架空